<resources>
    <string name="app_name">Зарядка для глаз</string>
    <string name="understand">Понятно</string>
    <string name="enough">Достаточно</string>

    <string name="title">Во время долгой работы с цифровыми экранамиглаза человека получают высокуюнагрузку.\n\t\tВо-первых, неподвижность глазного яблокапри продолжительной концентрации пристальноговнимания на области малой площади приводит кнапряжению глазных мышц. А это в своюочередьпровоцирует мышечный спазм и мышечнуюусталость. Таким образом, глаза начинают болеть, появляются мышечные "тики".\n \t\tВо-вторых, при работе с экранами компьютера или болеемелких устройств уменьшается частота мограния, то есть глаза теряют источник увлажнения. Происходит обессушивание слизистой, по этомувозникает чувство "рези" в глазах и появляетсярискповреждения открытой поверхности глаза израчка.\n \t\tВ-третьих, цифровой экран проектирует изображение в виде световойпульсации, сопровождающейся мерцанием, врезультате чего в глазах замедляется кровообращение и возникает дефицит кислородаипитательных веществ. \n Всё это в конечномитогеприводит к снижению зрения.\n\n\nВажнонедопускать длительной непрерывной работыс</string>


    <string-array name="exercises">
        <item>Зажмурьтесь на 15 секунд. Веки должныбытьнапряжены для создания полной темноты.\nЧерез 15 секунд откройте глаза. \nПовторить10раз </item>
        <item>Быстро моргайте 200 раз</item>
        <item>Делайте круговые движения глазами сначалапротив часовой стрелки, затем по часовойстрелке.\n Повторить 7 раз.\n Можно рисоватьглазами "воcьмёрки"</item>
        <item>Медленно закройте глаза, не жмурясь. Через 10секунд откройте глаза и не моргайте ещё 10секунд.\n Повторите 10 раз</item>
        <item>"Стреляйте" глазами: посмотрите вверх, вниз, влево, вправо, вернитесь в исходнуюпозицию. Глаза нужно отводить как можно дальше.\nПовторить 7 раз</item>
        <item>"Закройте глаза на 5 секунд, затем широко раскройте глаза и не моргайте 15 секунд\nПовторить 7 раз</item>
    </string-array>

</resources>